有冇人對從負面野了解日本有興趣？

成日係蓮燈都見好多人講日本
但就好絕大部份都係講日本/日本人點好點好
但係比較負面既野就好少
近排睇關於日本文化既書先有比較詳細去講下呢回事咁

負面野可以話係好多好嚴重既案件
例如，對造成御宅文化不斷比社會打壓既宮崎勤事件
好多好多日本文學都取材自日本好嚴重既欺凌/排擠問題
係富裕國家內高到出奇既自殺率
好多住過/留過日本一段時間既人都話日本人好雙面咁上下

利申：我唔係話想抹黑日本，反而係幾鐘意呢個國家既文化
但係一個只有正面形容既國度真係好冇真實感，所以先想睇下日本既負面野

點解福島災民會比人歧視？
咩文化原因？

睇 菊花與刀

留名

睇左

但我覺得應該有多d角度可以參考下

呢本書只係從一個美帝學者既角度出發

呢本野宜家好多人評擊個觀點有問題
始終都幾十年之前，同宜家好多野都接唔到
不過都可以一睇

直接上twitter睇會快啲，要了解當地文化有咩好過睇人哋社交平台，貼曬地

舊時係高登好多post日本社會有幾唔好

唔計漫畫同動畫

我第一次接觸日本野應該係幾歲既時候睇套黑太陽731

我唔認為日本人雙面
事實上係 得一面
就係 i do something because i have to
而唔係
i do something because i think i have to

日本人普遍上係咁既思路 當然有例外啦
但諗通呢一點 佢地好多行為就 好易解釋
佢地一d都唔雙面

有興趣
lm

垃圾黎 先唔講年代遠
個作者連日本都未去過

呢本書 最大既影響
就在於 單用二手史料/資料
佢未去過日本都寫到咁深入
因此成為 文化人類學上 一大經典

你竟然用佢最勁既地方 去罵佢垃圾
你不如都係出少句聲啦清....

近排成日見到關於日本案件既po
咁放得上來都係案情嚴重，案情離奇，可能殺人分屍個類
類似既案件係外國真係比較少聽

周不時有人會用大陸既奇案做對比
但我又覺得，用大陸既例子做類比又好奇怪
始終日本都幾注重生命教育，但大陸既教育水平同注重點都有偏差
或者話，個堆奇案係發生係日本先令人覺得離奇

仲有對被爆者嘅歧視

好多都話日本人會好排擠同主流唔同既人，槍打出頭鳥
佢地生活係好集體，無論社會又好學校又好都係
唔係你做得唔好，你做得好都有機會比人排擠，因為你同主流唔同
只要你有咩特別，佢地就已經可以欺凌你
總之都係個句，日本既集體意識係強到你唔信

利申鳩噏

香港自殺率呢？

呢個係
但又好好奇點解佢地可以孕育到咁多創作
明明個環境係扼殺創意

香港就9左右

日本我都唔知who係點計

由15到28，唔同年份

仲有援交,

呢個我近排睇到湯禎兆篇文講日本援交，係幾過癮

咁話說佢篇文係主要講日本既社會學家宮台真司提出既援交世代論

宮台真司以援交少女既動機同特徵做中心，張援交少女分左做三個世代

第一代

第二代

第三代係為錢去援交，當人係atm咁

冇啦？

大阪似是大陸
大阪不是日本

日本人太愛鑽牛角尖

08年秋葉原殺人事件都值得一睇

本身以為捉左佢就告一段落
但後遺症係個細佬揹住殺人犯個細佬既身份而自殺
聯繫去日本人個D集團主義/家庭主義
都幾痴線

就算明明只係個阿哥神神地走去殺人
細佬係無辜既
但成個社會都似當細佬都係殺人犯
個細佬自殺前寫遺書有句好撚慘
類似話「殺人犯既親屬唔配有幸福」

同好，愈了解得日本負面野多，我愈對日本既認識深入，亦更愛日本

我可以大聲講係一個崇日撚，連登仔唔撚順氣可以入黎屌我

娼妓係人類最古老既行業，人有性慾就有需求
其實性工作者個個國家都有，只係以唔同形式同唔同名存在喺個社會

日本有JK援交，泰國有童妓，中国有"小姐",wechat 雞
所以我最唔鍾意一啲以偏概全既論點，例如：美國咁多槍擊案，好危險架！"

其實日本人諗野好ethical
Utilitarianism
因為呢樣野做左對社會好，所以我就去做

我個人覺得
日本嘅公司文化奴性好重
日本人個種唔可以俾麻煩人呢種思想，禮貌文化上雖然好好，但覺得佢地做得太極端
日本女性好似普遍地位對比起香港台灣都低

每個國家都有唔好野
去日本旅行當然樣樣好，睇到既都好表面

一直覺得日本個社會非常病態好多陰暗面
例如成世人打死份奴工，女既做AV, 自殺問題
學校欺凌、厭世，變態殺人事件，女性貧窮問題

我都好有興趣了解個文化點解會咁

我鳩回下
有種講法係環境愈壓抑，創意就愈多，因為日本社會有咁多問題，所以我地先睇到咁多出色既作品。日本人壓抑，環境會留個窿比佢地痴線，有啲人會由成個AV產業咁講，成個日本社會都默許黑暗面既存在，你需要既係平常安分守己就得。

咁日本人有創意，但啲創意可唔可以製成商品/文化輸出呢？個答案其實都好明顯下，事實勝於雄辯。呢個就係香港同日本最大既分野，日本人做事睇長遠，唔短視，日本沉澱一切，連創意都沉澱一切，佢地既創意有一個好大既產業連做渠道。

如果你講到發明方面，其實好簡單：細心、用心、同理心。

（雖然講到咁，日本創意產業咪又係當人係狗咁撚 睇下動畫電影老而不 ）

其實去東京一轉就知
日本人好冷漠 好撚西

wu sir 你又想點呀

真心咩

但武士道 同埋 上下階層 果個
現今日本企業都仲係咁

痴撚線

呢度講日本唔好野
講講下變左支那 再講講下會變左做5毛

X2

有關關鍵詞。
階級文化。

同埋話就話男女平等。
實情暗啞底都係男尊女卑

好多好多。有朋友日本留學。
你有興趣深究比tg我。我比佢連絡方法你

OT文化

冇留意就當冇

班人係無能力處理一啲突發同預期以外嘅事

日本人係咪會歧視沖繩人？
好似話沖繩係以前中國人過左去植根
最尾打完仗沖繩先歸日本？

前排睇nhk新聞 日本男女差別比中國仲勁 特別係政治同經濟（職場）上

佢地歧視大阪人多D！

沖繩係因為有部份人攪緊沖繩獨立，所以愛國日本人就反佢地

女人係難D升職，但係公司入面惡到同港女一樣

我公司幾條女都係咁，特別係40歳樓上未婚既老女人

日本最近冒起一個爆紅網站「老公死亡筆記本」，模仿漫畫的《DEATH NOTE》，專開放給人妻子投稿咒罵丈夫，甚至希望他們死去。最近，這些留言被集結成書，出版不足一星期已登上日本Amazon網站「親子家庭書類」第一名，怨念太深了吧？
《老公死亡筆記》留言超惡毒
「希望丈夫現在死，每天都這麼想！」
「祝我丈夫早日被車輾死……」
「我只要看到他，就心煩意亂！」
「去死去死去死去死去死去死……」
「嫁了這種人的我好想去死！」

這些留言全部都是來自日本網站「老公死亡筆記」，沒想到吧？網站一開始便寫下「婚後的生活不美滿？對自己心生厭倦，鬱鬱寡歡？拜託了，讓他死吧。」網站還教導只要在筆記本中寫下丈夫惡行種種，就能對丈夫下詛咒。網站吸引很多人妻寫下丈夫的惡行惡狀，詛咒丈夫早點去死，但放心，至今仍沒有發現有人因妻子的詛咒而死亡。

日本網站「老公死亡筆記」開放予一班人妻，她們寫下對丈夫的不滿，投稿抒發情緒，不料該網廣受主婦歡迎，至今會員人數已逾10000人，每日大約70至80萬瀏覽量。

出版不足一星期的《老公死亡筆記》，已登上日本Amazon網站「親子家庭書類」第一名。

「我人生最大的歡樂，就是在那個人的屍體面前大笑，與家人擊掌。」類似這條言詞惡毒、充滿怨念的訊息，經常在網站看到，有出版社決定將它們集結成書，書籍分5個部分，以丈夫的糟糕情況劃分，包括「無法原諒老公出軌」、「無法跟老公做愛」、「無法原諒老公的暴力」、「要對老公復仇」及「總之老公給我去死」。

單看廣告中節錄的內容，已深深感受到日本人妻的壓抑：「我不明白我的丈夫為何還在呼吸」、「明天是你生日，把它變成你的忌日吧。我會幫你舉辦盛大的喪禮，你就安心去吧」；更有人妻聲言從日常生活入手，以行動抒發不滿：「昨天用那個人的牙刷清理排水渠，用浴巾擦浴室。剛好掉下一隻蜘蛛屍體，就乾脆供奉在那傢伙的枕頭套裏了」。

京都人對大阪人歧視得最勁

講日文壞話既post竟然正評多

咁睇連登=反映HK ？

日本主婦混跡"死亡筆記"論壇，熱切祈禱老公趕緊狗帶…還有這種操作?!

話說，前段時間，日本網友發現了一個非常詭異、畫風驚悚的主婦論壇網站...
網站的名字是：

老公去死（Danna Shine）
她們不是開玩笑，在網站的首頁上明明白白地寫著：
我希望你馬上去死，每天都在期盼著....

這個論壇建於2014年12月，模仿日漫《死亡筆記》的設定。
在這裡，版主就叫“死神”，他給對婚姻不滿的女人們提供‘死亡筆記’，
只要在網站上按下‘撿起筆記’的按鈕，
主婦們就能在網站上寫下對自己丈夫的詛咒.....

如果想要詛咒更快應驗，主婦們還能直接給‘死神’送信，希望他給老公下更大的詛咒.....

論壇上寫道，主婦們詛咒的男人必須是自己真正的老公，有婚姻關係，如果對方和自己沒有夫妻關係，那麼無論詛咒多惡毒，都不會應驗。

如果主婦後悔了，想要放棄死亡筆記的所有權，那麼寫下的詛咒也會消失。

截止上週五，論壇上共有1248名妻子詛咒自己老公去死，其中甚至還有616人和‘死神’簽訂契約....

根據日媒報道，論壇的使用者大部分是年齡30多歲的女性，
她們在這裡控訴的大多是無愛的婚姻、不努力工作的老公、老公有外遇等，
裡面的內容....充滿大量快溢位來的負能量，
絕望的怨氣，和徹底的憤怒....

我真的到極限了，
如果繼續這樣下去，我會變成一個殺人犯。
我求你，讓我老公從世界上消失吧，哪怕早一天都好。

把他剩下的壽命給其他想活的人吧....

該怎麼樣死掉呢？
拜託了，你早點死吧。
我每天每天每天每天都在祈禱。
其實我的內心深處，我根本就不關心你，孩子們也討厭你，我也不需要你。
我當初遇到你那天，就是我人生悲慘的轉折點。
你是個丈夫，但你根本就不算一個父親。我真是太傻了，之前完全沒有意識到。

我希望從來沒見過你，你從一開始，就在這個世界上消失。
拜託了，消失吧，離開這個世界，永遠離開，我不需要你的存在。
你和你爸媽都滾出這個世界吧！

下次我出遠門回孃家的時候，
如果你要去妓院，可以，但至少用個假名吧！

你一直假裝自己是個好爸爸，教子有方，但實際上你和孩子們一點聯絡都沒有。
你在外面晚歸，假裝自己工作有多忙，假裝自己是個完美的成功男人。
忽然開始去健身房什麼的真是噁心死了（笑
還買一堆雜誌，有p用，差遠了。
自以為很了不起其實根本不是這麼回事吧。
說真的，去死吧。

為什麼你那麼沒教養，
為什麼我要和你這樣一個蠢貨在一起！
和你結婚是我犯下最大的錯誤，是我的人生汙點....我本來是想和一個真誠純粹的男人結婚的啊！
我詛咒我老公的死因是被馬上謀殺。為了我孩子的撫養費，最好讓他早點死，我認真的。

自視甚高，人又自私，你別再給我打電話啦。

我希望你和你小三遇到意外然後死翹翹。
你還從來不給我一點生活費，你這個人渣！
為啥不早點你呢，快去死！！！
我知道你在和一個叫水無瀨的女人鬼混！
真的，死吧。

希望你兩個月之內，出事故死亡
我這麼想可能會讓你很驚訝，但其實...我一直都討厭你，覺得你噁心。
你做事總是想要和別人不一樣，你是小孩嗎？
昨天，我端著碗吃飯時，心裡只有殺你的想法。
僅僅是和你在一起，就已經讓我非常非常累了....
我受夠這一切了，麻煩你，從我眼前消失吧。

你和我說：‘我今天要住我爸媽家，明天晚上我會回來，不過不吃晚飯。’
什麼？你和我說什麼？哈哈哈哈，你壓根就不用回來啊，你在回來的路上出事故死掉最好。

每天我做晚飯時，心裡都在想，
放點什麼進去可以讓你死掉呢？
有些時候我想要不要隨便放點雜草進去，不過效果怎麼樣不知道，我得先查查資料。

想著這些事，漸漸的，我整個人越來越沒精神.....
所以....

為了所有人，馬上逝世吧！
死早點！！沒錯！
在接下來的一年，無論如何，你馬上給我去死。

坐船的時候遇到海難，登山的時候遇到山難，在交通事故中死亡，坐火車的時候死亡，坐飛機時死亡。

請不要給我們造成任何麻煩，孩子們也期待你的死去。
等我老了以後，我還可以用保險金過活，雖然這幾年保險金的數額變少了，但等我死時生活仍然有保障。
真的，最後，你至少做一件合格父親會做的事吧。
現在的我吃晚飯時都在心裡默唸，‘你吃了這個一年之內就能死’。

我相信，我能夢想成真！

這些詛咒聽上去極端惡毒，有些時候，她們的詛咒似乎真的成功了，讓人更不寒而慄....

在日本網站《老公死亡筆記》中熱門詛咒榜上，排名第一的就是這個....

2016年4月28日

我老公終於死了。
他喝著酒，慢慢倒下，然後死去了。

下面的評論是這樣的.....
啊太羨慕了！恭喜！
恭喜你老公死掉！！！

我今天晚上也想試試用酒，看他能不能死...
超羨慕你！

簡直嫉妒。我老公他又不喝酒，又不抽菸，我只能給他吃很多很多糖，讓他上癮。

對你來說這真是太好了，我超級無敵羨慕嫉妒恨。

不過，我預感我未來的人生也會這樣，沒有老公，美好、幸福....
總之，恭喜你啦。

為了讓主婦的怒氣激化，版主‘死神’還經常在論壇的同名推特賬號上，發一些女人復仇殺男人的新聞，暗暗慫恿這些主婦....

他甚至還在論壇上舉辦主婦們的線下見面活動，這畫風簡直更危險可怕....

到底是為什麼，日本主婦們會變成這麼極端，就算如此厭惡丈夫，也不使用離婚等更理性的方法，選擇離開他們？

有一位日本網友說道，這是因為大量日本人結婚是為了錢和安全感，而不是愛.....

日本有太多‘愛無能’的蠢男蠢女只是為了安全感就選擇結婚。一旦他們生了小孩以後，99.98%的女性會不再和丈夫啪啪啪，所以男人只好到別的地方尋歡去了....

我兒子是3年前出生的，過去的三年我和我老婆只啪過12次，我們去年一整年都沒接過吻。

但是當我說，我們離婚吧，她又拒絕了.....
不過如果我死了，她能拿到9千萬日元，足夠她活接下來的30年.....
也許日本的情況就是如此，也許這些只是極端的例子，
但無論如何.....
面對婚姻中的矛盾，只能詛咒老公去死，大概也是無比糟糕與扭曲了吧……

ref：
Cheese-Jungle：我覺得日語沒有髒話足以憋死一半人了……

未來Raki：日本的女生想法特別可怕，她們上大學是因為想找一個出色的老公，結婚後老公上班，女方管錢，男方退休之後大部分的女性都會和老公離婚，因為她們覺得老公已經沒有用了（日本男性退休離婚後男性的退休工資自動支給女方一半，女方大可以用這筆錢自己過上自己想要的生活）

運実：日本大男子主義嚴重，不少女性結婚後就必須成為家庭主婦，有職業也得辭掉
機智勇敢殘暴葉：日本的女孩子有些思想真的很可怕，我問她們為什麼這麼著急找男朋友，她們給我的回答都是那樣就不用自己賺錢了，可以有人替她們買單了也有的會拿著新買的包包炫耀說找了一個更有錢的男朋友……有時候總覺得某些日本妹子真的不是因為愛才結婚的，當然，這只是少數…吧…？

不要叫我大慧慧：我只是想睡你一輩子，你竟然想要我的命？？！！

彩色系：因為所謂的安全感而結婚，到後來最缺失的還是安全感。

浣熊拉卡拉：死人就死我丈夫死了丈夫好出門

神一樣的笑看宇宙：一幫演技派啊，在網路上不斷的詛咒老公去死，但是在生活中卻能扮演溫良賢淑的家庭主婦

叄笙：可以說是十分扭曲了

地震後 核電廠搵啲無家可歸/無人無物嘅人去掃積水 俾一筆佢地成世都搵唔到嘅錢吸引佢地
死咗都無人關心無人知

去旅行去日本感覺都一般
地鐵線太複雜太亂（太多鐵路公司營運，出入閘手續煩）， 英文唔好。

仲有好似日本校園欺凌問題都好勁

那些地震教我的事

東京條地鐵線係全球第一最複雜鐵路線

唔知點解我又唔係好感覺到 可能我少群日本人玩

利申 日本exchanging

確實
一直以黎都只聽到佢地好既一面

日本記者係會jer住你
你改名搬屋改戶籍都冇用一樣會搵到你
呢樣真係好恐怖

佢地係搬幾多次屋
都比狗仔記者追到
係咁問問問，係人都頂唔順啦

個細佬原本有個女朋友
去到談婚論嫁既位
最後女方屋企人知佢係殺人犯個細佬
反對佢地，最後就無左
然後就走上自殺既不歸路

去日本買野 所有店員都笑笑口 吊高把聲好有禮貌咁serve你 你係客覺得好受尊重 但係呢個待客模式係standard 每個店員都要咁樣

我覺得咁會好辛苦

因為長時間社會淨係集中關心呢度，日本好講究全體一致，長期被關心，即係有特別，有特別即係唔同，唔同所以要排擠。

日本人易唔易搵工
我指一般畢業後打既工
唔計拉麵店、遊戲機職員

京都人根本就歧視全日本嘅人

擰轉面咪又係恥笑或者鬧啲客
其實只要有同事陪你一齊屌，就唔辛苦

利申：以前喺日本做零售

搞咩沖繩獨立
琉球原居民 ？

其實架仔好撚識將社會問題包裝成電視劇、動畫、廣告嚟變成所謂嘅軟實力，然後sell 出街

近年嘅逃恥、半澤直樹、何者就係好例子，好寫實，好貼地，表面有結衣同架純，半澤怒屌一切，但內裡反映社會悲哀黑暗，糖衣毒藥

草食男、干物女、尼特族...又係糖衣毒藥

過一排淡忘左 咪冇人記得
再搬過去新地方再開始

你咪互動有禮貌回應番

單方面先壓抑

信長之野望

唔想俾麻煩人呢點好中

記者唔會放過班家屬
個細佬自殺個陣其實離件事發生個陣已經過左6年
但都冇辦法走出個陰影

相同經歷都唔止秋葉原
有個又係阿哥殺人個妹被終止婚約
唔記得乜水

下，咁都得

面皮厚咪無事囉
果個酒鬼聖斗少年a比記者追擊都wfc
結埋婚fuck

發夢喺foxy下載過

果然人不要面天下無敵

獨條撚咩
搞沖繩獨立果班一係收左支那錢一係就支那人扮沖繩人
同南泡反THAAD果班一鳩樣
得幾丁友搞 香港D親支傳媒就報到好似社會主流咁

以前中學阿sir講起
話佢人生18歲第一套三級片就係黑太陽731

Examples?

lm

其實日本有d真係幾好笑
個老豆將佢個仔個名改左做鼎
點知日文少用 個個覺得個仔個名好怪
成日欺凌佢 之後好似大過自己改名
仲忍唔住殺埋個老豆
個法官同佢講返 佢先知鼎呢個字幾有意思

我成日諗
但個老豆咁多年都可以無同個仔講過個名點解？
佢兩父子一定好生疏？

Lm

如果係典型上班族既老豆
都真係同仔女好少溝通
對阿媽既時間多過老豆好多

沖繩原本就係一個獨立國家
(琉球語，琉球王國)
比較似中國吞左蒙古甘

酒鬼薔薇聖斗

講起佢，佢出左本書賣得幾好
好似都有其他殺人犯都有出書仲好好賣，好似佐川一政咁

問題就係個殺人犯無事 人地狙擊佢可以當咩事都無發生
佢地啲親屬無痴線佬嗰種厚顏無恥

日本嘅話主要都係以下:
1. 奴性太重 - 日日OT冇人敢出聲
2. 大男人主義 - 女人幾乎做唔到大事, 萬一做到會比人屌
3. 規矩大於人性 - 日本人其實唔係有禮貌, 而係太守規矩
4. 法制 - 太易比人屈係痴漢
5. 人口老化, 少子化 - 後生仔愈來愈難捱
6. 年輕人心態太求其 - 雖然好多發達國家都有呢個問題
7. 職場體制守舊 - 到而家都仲好似上個年代咁, 大粒野清一色都係死老坑
8. 國家層面上冇氣勢 - 自從輸咗二戰, 國家硬實力上唔夠膽太高調

日本好似有套戲講個殺人犯喺追溯期過咗之後現身，然後係咁出席公開場合挑政府機?

日本本土係咪唔當沖繩人係日本人？

上網睇過啲資料。

但係結衣bb都係沖繩人黎

想知下點解會歧視大阪人？

你都講哂重點
其實睇多d國家既故事就知道
基本上成個世界好多國家既人都食緊屎
香港係慘，不過好多地方都唔好得好多

沖繩人比本島人當係支那人

社會問題領先全球
今日日本，明日香港

話時話，日本同韓國都好多奇奇怪怪既宗教
之前ss501個節目，話成條村都係一個邪教咁
日本又好多，最出名應該都係麻原彰晃
兩個國家既自殺率又係出名高

依套改篇韓片，半虛構故事，同殺人回憶改篇自同一單連環殺手懸案

日本小學生已經開始玩排擠 欺凌
只要你唔係手持iphone,就被排斥(好似係)
日本經濟以前就好，好多打工仔一生就做一份工，而且可以到老，退休有著落
今時今日有一份咁既工難度大左，競爭亦都激烈左
因為找工作困難，有女生因為面子問題，没領取政府救濟，到山窮水盡而在家中活活餓死
日本的移民政策嚴謹，一般外國相對難以取得居留，而且出生率低，人口老化問題嚴重，勞動人口不足，年輕人背負龐大人口老化開支，而中年失業者中，有人選擇流浪街頭，生活無保障之餘隨時患病失救而死
至於老人問題，因為退休金不夠，他們的積蓄只能僅僅夠餬口，一有病痛都不敢看醫生，原因很簡單，這樣做該月份的開支便超出預算
更甚者，退休金根本捱不到老死之日，花光之後迎來的是恐懼與絶望，政府呢？對不起，福利部門不鼓勵市民申請福利保障
另外還有日本人民族性的話題，有機會再講

武士道=軍國主義產物

好多沖繩人識講幾句支那話

Why...?

好似京都，大阪，東京都會互相歧視

攞優越感囉

大阪比較無禮貌同污糟 被歧視我都明
歧視全日本？因為佢地認為自己係全日本最優秀？

可能我鳩hea咪覺得你認真扮晒野
德國咁勁都有呢個情況

呢個真 融入唔到佢哋就會出事
之前有個大陸妹比人排到轉校
好彩我冇比人排過

利申 在日留學

呢個真

真係好on9,福島災民自己本身做錯左咩先，個社會咁都排斥佢地真係摺柒左佢好過

千年古都嘛咪成班係度打飛機

因為災民要人幫=被麻煩人
日本人唔中意被麻煩人嘅人

根本成個社會都變撚態

同埋佢地無東家唔打打西家嘅concept
返工返到唔開心唔想返寧願去死都唔辭職
最近嗰套我要炒老細入面發生嘅嘢係真實存在而且唔少公司都係咁嘅垃圾文化

成日同佢地搞event一有突發事就一層report一層
最後成堆人圍埋一齊但無人話到事兼無人識處理

其實我地炒老細除時炒都得，好難明白日本人點諗

呢個真
好多時一入公司就做到老
辭過職又好難搵過份
相比香港真係好慘，放工又要同老細去飲酒

好似而家freelance比例出奇地高

真係freelance好過

酒量差好易出事
我飲緊第4杯佢飲緊第13杯

諗起同日本人搞event就嬲
成日嘥9我時間

人口老化問題嚴重, 工作壓力大 , 後生一係就捱 一係就做隱青食兩老 , 好多都唔想生 . 之後著手加大輸入外勞 .

講真人長命唔係一件好事

有時會好欽佩日本一啲獨有文化可以keep得好好
但社會詬病真係太多太嚴重，問題係竟然大家覺得冇問題先係問題

無錯,只要蝗蟲心態夠濃就OK了

日本冇做過英國殖民地 點解大部分人英文要好好

唔通好似CHINA咁先好咩?

已有大批蝗拎到居留

有唔少蝗拎緊

京都=以前的首都

移民國外就OK了

最近去完大阪京都
大阪真係污糟同無禮貌過其他地方
其實點解大阪同其他地方會有咁大分別

另外近年搭車發覺多左job agent同indeed廣告
係咪果種打死同一間公司工既風氣轉緊?

以前住過京都，我第一次去大阪睇演唱會果陣嚇親 （利申依家住緊神奈川）

係
其實轉工個風氣一直都慢慢變大緊
只係呢度好多人比d華文outdated 資訊誤導

不過日本人做野慢同On9就真既
返外資consulting都無用，你d 客係傳統日本企業

不過佢慢慢做同快做份糧都一樣，其實慢都無乜所謂

岩岩去大阪返黎，入左間食肆，佢問我邊到人，我同佢講Hong Kong, 佢好似諗緊hongkong係咩語言，我就同佢講English meun,,佢重係到諗，我同佢講多次Chinese or English meun, 佢拎左本Chinese meun比我，之後另一個待應見到我拎Chinese meun,就問佢我地係咪Chinese,佢答係，我心諗答左你Hong kong囉唉。

可能我去果到無咁旅客會去，佢唔識分，
但租民宿個日本人去過中國留學，我問佢邊到有野食，佢諗著就近有間Chinese restaurant,叫我去食，但佢話係from HK，唔建議去

以前學日文個老師都有講過，日本人做野好墨守成規，托杉都唔識轉膊，佢地覺得咁就係咁
可以呼應返有巴打講話佢地唔可以太突出
可能佢地覺得一轉模式就會係異類，會被排擠

講開救濟金
有同日本朋友傾過呢個問題
日本有一大班讀唔成書/唔讀書嘅女仔，揾唔到正常工會去做雞同拍。佢地都係唔會拎/拎唔到救濟金。
因為日本人地嘅諗法係，女仔做唔到野都可以出賣身體揾錢，覺得做雞係正當過揾救濟金

屌呢兩日已經中伏
本身成堆香港人自己run好地地
d日本大粒野一落黎就係度指指點點又唔諗operation根本做唔切
搞到亂到狗屎咁

咁多頁無人講法律問題
日本入罪率好似過9成
你比人拉=gg

因為d老屎忽開始死？

另一方面睇其實係好
有手有腳點解要政府養你？唔似香港班呃綜援嘅

日本人會將好多負面野包裝同否認佢地，而且會將負面影響到大家既人或事排擠，就算只有關聯都係。所以福島人士會俾人排擠就係呢個原因。

其實我印象最深係日本二戰戰敗，當時怕美國白人會強姦日本女人(日軍會咁做)，所以半呃半迫當時一部份日本少女做"美國人專屬慰安婦"，但最後發現美國人唔似自己二戰既暴行，但班女仔做公關已經做左十幾年，即時全國所有人都排擠佢地。 就算係佢地坐係椅子上都話坐污糟而俾人怒屌

可否再講多啲

我去到大阪覺得去左香港
地下污糟 街上一袋袋垃圾(東京我淨係新宿見過)
啲人食煙做火車頭唔企定便利店外食(東京同京都都無乜咁既問題)
點解得大阪咁既樣
去完之後覺得大阪雖然方便但都係東京最好

大阪其實係同香港好似
搭火車會傾電話
唔讓人落車先就衝上車
不過都係一少部分人會咁做

的確係好雙面，岩岩去完日本旅行
返緊工既日本人同放左工既日本人係差好遠
返緊工既真係100分 好好態度 好有禮貌 問咩都答到你
但係街唔係返工既係果啲撞到你會睥返你轉頭 見到有需要幫既人係真係完全無視 個個都掂行掂過 有啲仲會一臉嫌棄覺得你阻住曬

仲有多左外資公司
基本上你做開日資大公司再跳去外資做同一個post人工多20-30%
或者有d細公司會專請大公司既人吸收大公司d經驗

另外多左班廢青出現
低慾望低消費造就佢地求其做下便利店都夠食夠用
根本唔洗受你班老屎忽氣

對日本長遠絕對係好事

呢樣係好多政府都怕嘅嘢
低消費好易導致通縮

內需減低之餘 外銷又好受國際環境/匯率/當地經濟影響

去北海道札幌所見仲粗暴同臭串過大阪人

但政策上偏坦晒落老野度結果後生都唔願意生育同消費

屌你唔讓人個個都話算唔好既行為呀，撘車傾電話都有問題？

仲有海豚灣

🤣🤣🤣🤣🤣

有無去過東京

兩個月前去完名古屋，地鐵d廣告全撚部都係開班教考公務員

唔覺 兩邊住過哂既我答你
普通野上 好過大阪人
不過 冇普通日本仔 服務業上 咁nice就真

日本搭火車唔俾傾電話架

因為老野多而且積極投票，咁政客就會偏坦老野

自民黨獨大 長期執政都唔係好事

但其他政黨真係唔掂

去過兩地都知分別極大

日本北九州監禁殺人事件
睇下

唔鍾意日本人反雙面 如果返到屋企既伴侶/朋友

其實都係做戲 內心勁憎你 諗起都癲

磨牙

睇2ch(日本連登)d人幾爛口就知佢地平時屈埋幾多野喺心
個自我放唒出黎

push

話說日本後生仔好似唔多理政治野
唔知點解好冷感，投票率好低

pish

因為邊個黨都無大分別
後生係被遺棄嘅一群

因為90年化爆左煲之外財富洗牌高度集中係老野手上，老野對社會影響力太大，我無記錯全日本90%以上資產係60歲以上既人手上，加上後生仔人數相對老野好少，影響唔到投票結果，d政黨主要都係拉老野票

要出到動漫廣告去叫人投票
之前isis有個日本人質，日本玩到出isis娘
真係痴線到極

我都係好崇日
本身覺得日本每一樣嘢都好美好
慢慢接觸多咗先發現有好多負面嘢
不過都冇損我對日本嘅興趣
因為呢啲一切都有歷史因由

上面講咗好多社會問題：階級觀念重、守舊、服從性、等等⋯⋯我唔多講啦 我就講下日本語言
雖然日本好努力咁保護自己獨有嘅文化
但係其實佢哋心入面係好崇洋媚外 特別係年輕一代
成日整埋啲不倫不類嘅潮語
而且佢哋好多時都用外來語
改名又亂咁改 冇人識讀

我覺得日本人係好壓抑但正因為咁我地先可以感受到同其他國家唔同但美好既一面(有禮,安靜,乾淨)

其實19世紀果陣日本好似有諗過將日文全面英語化

你唔合群就被人杯葛，焗住要跟啦

btw我覺得咁係好事黎，日本明智維新咁成功就係日本人好果斷咁抄一d西方國家既好野，而文字系統佢地認為英文好過日文，可能國內推行太困難所以無實習到

所以係日本生活應該好辛苦但旅遊就一流

依個point 冇資格起連登高登講，人地識中文睇連登一樣可能以為香港個個都係雞乜乜乜

Btw 有本書叫大和魂，長軴日本鬼佬記者寫，同好多日本大粒野訪問加分析日本社會問題，幾客觀有point

千祈唔好去日本生活

與其講崇洋不如話日本人係崇優，唔"崇洋"撚有明治維新咩，日本人不嬲你有好野就服你㗎啦

日本年輕一代戇鳩鳩生勾勾係真嘅不過 先進國家嘅煩惱

你講得啱
不過補充一句 查實大部分地方都係咁
老人家嘅投票意慾正路嚟講係高啲

日本嘅年齡中位數係46.9 老人家(65歲或以上嘅國民)佔總人口27.4%
而且日本嘅人口老化只會越嚟越嚴重

你意思係有班人建議改用拉丁字母拼寫日語定有班人建議改講英語呀
兩樣野好唔同架喎 大佬
前者係真有其事 後者我未聽過

應該係拉丁化

強帖留名學野
之前學校tutor係大阪人
果陣問佢做乜唔留係日本發展
佢都提過下佢自己唔鐘意架仔果套表裹不一同太多枱底野既文化

其實咁會有好多問題

呢個鬼佬有講出少少日本黑暗面
但我就唔知真假

上次做PROJECT特登做關於孤獨死 NHK條紀錄片好心寒

好似有出書

好想研究日本嘅職場文化，唔知點解好有興趣

以前有睇過關於孤獨死，m型社會，neet好多呢類野
都同社會高度發展，資本主義有啲關係
即係全部都可以俾香港人借鑒

viutv有套野有講日本職場歧視外國人甚至女性嘅文化

同埋唔駛特別話搵負面野睇
根本睇得多日本電影日劇小說漫畫咩都好
一定講好多衰野
除非你淨係睇戀愛純情類題材
日劇勁多警察題材，其中一套最出名係跳躍大搜查
做咗咁多年(當然好耐先一套，之後應該唔會再出，啩)主角都改變唔到個體制
而家做極唔斷氣套doctor x又係玩下克上玩到大快人心，咪就係現實無囉

Doctor X真係集集一樣都可以做到season 5

日本妹好多都好假好雙面
利申成日打交道

沙林毒氣

好多啲game都好ON9, 明明用和制漢字翻譯幾好

但係要用片假英文,真係好柒

明治維新後一直想推脫亞入歐
到而家日本仲講緊日文都算係咁
但漢字使用大幅減少
好多年青日本人好小明白漢字意思

strong post leave name

之前我最精彩
唔見野 去交番(你當細警局)

有個細細地既女警 佢係咁問我
我地址點寫點讀
最後卡撚左成十分鐘先搵到個讀音
真係 日本效率

班廢老搞寬鬆教育嘅後果

日本填乜撚野都要寫片假名標音
唔會好似香港咁剩係寫英文，寫完英文都要標返個音
所以咪成日OT

政府默許既賭博（柏青哥）/ 娼妓（飛田新地）文化都幾有趣

有冇巴打熟行可以分享下

睇月曜から夜ふかし可以知更多日本另一面

我地坐半個鐘就可以到澳門，應該冇我地咁精彩掛

上邊有人講咗
北九州監禁殺人事件
同埋好似嘅尼崎事件
都係一條友控制晒全家/幾家人思想
驚犯人放流料令社會對自己有壞reputation
犯人扼完錢令成家人互相殘殺
中間無人諗過合力制服犯人

我覺得好多日本既問題香港都已經有，大家都係已發展既地方好多時都有差唔多既問題

我細個返學已經比人欺凌，定係你地成班偽毒係欺凌嗰班咋

講自殺殺人嗰D你估香港少人想咁做咩，只係地方細成日有人𥄫住多諗左一步就停咋
好多時做呢D野都係一時衝動，即使係上網講無口德野，我記得睇過唔知邊度做過個實驗，喺你發言前彈多一個叫你諗清楚之類既notification，個forum既惡毒留言即刻降左好多，就係因為諗多左一步

唔係話想幫日本護航，只係好多野其實自己身邊都發生緊

太長又要作返短佢做簡稱,其實無咁好睇。
不過佢地既大勢係咁行都無計

高汁留明

你淨係去東京緊係
其他地區好唔同架

其實全世界都係一樣
大城市多人節奏急促冷漠
鄉下地方就熱情好客信任任何人

係wow,仲有單身稅呢樣on9野

其實我都覺香港行緊日本條路，樓市泡沫，自殺增加，周街痴線佬，唔洗講仲有香港人哦種自私利益為上，有過而為不及

鄉下地方d 人真係好好
東京上班族的西面同香港果d一撚樣

咁你又誇咗啲
其實好睇場合 通常關於娛樂嘅野
都會有好多外來語
即係就咁音譯啲外語詞
但係報紙同新聞報道就會好唔同

單係文化背景上既唔同
基本上已經可以肯定唔會走日本個條路

總有有個兜放低錢
話咩怕同店員顧客之間有接觸
咩嘢文化黎

係你面前數銀紙 仲要大大聲數出聲

連登仔會覺得自己好有道理同人嘈幾日都得

老實講，如果我係外國人，聽到香港有個廿幾歲分屍父母會覺得勁過日本嗰個好多

冇乜問題wor
大把痴線佬有潔癖掂下都好似殺左佢全家咁
特別係d中年剩女
減少接觸都係一個好方法
加上唔洗比d垃圾廢中廢老亂咁扔d錢落枱有排執

龜龜你check下grammar先好唔好

得罪講句
日本人比我嘅感覺同中國北韓d洗腦教育一樣
對國際同其他國家嘅嘢好無知
不過佢地嘅洗腦係同支那同北韓個d唔同
佢地係個d要咩死都唔好麻煩人，咩顧客第一，女人結婚後要係屋企做家務個d
搞到個人好壓制，唔敢唔跟社會大眾咁走
完全冇咩自己諗法
同埋d架妹好撚崇洋
利申現實好多日本朋友

同香港人咪一樣

搞清楚先，日本人係崇美，唔係崇洋

????

條仆街消費受害者

度度都有. 睇你個地方COME得實唔實. 當然都好睇個政府做野方式

同日本人係多人既公共地方真係唔錯,
搭飛機坐係日本人側邊就好似無人緊。
不過壞處係好壓制。

公共地方呢d真係好架wor
坐飛機坐巴士唔會有人嘈住晒
睇戲個陣戲院直情未播晒片尾都唔會開燈
唔通好似香港咁次次睇戲都就黎要開拖咁先好咩

咪好似香港咁

Yes 起碼放鬆到個人

無人討論下呢樣on9野

咁係唔係負面嘢先
講完同香港一樣or支那仲衰，唔會改變到個事實
利申以前係日本讀書

各有各好啦
我自己就接受唔到日本個套永遠要服從上司前輩既文化

其實我覺得關佢地文族習性問題，佢地係盡可能都唔想比到麻煩到其他人。

點解有人話日本人冷淡，有人話熱情？
好似問路咁
冷淡既人係怕講錯野，令你去唔到目的地，所以直情唔理你
熱情既人係怕講錯野，令你去唔到目的地，所以帶埋你去

結果雖然唔同，但其實個原因都係怕比到麻煩人。

由以上睇得出，因為福島件事，先不論係唔關平民事。
但普遍日本人都覺得福島為全世界全日本帶黎麻煩(社會上輿論、災民善後..etc)，違背左佢地個文族習性，所以會好歧視福島人。

利申:9up

沖繩獨立大部分都係支那人起後面搞 on9

有咩證據
你有冇聽過琉球處分? 當年日本係強行吞併琉球
所以今日先會有人搞獨立

當然咁唔代表我支持 只係我估唔到咁都可以入大陸數 真係

我個人幾buy「唔好麻煩人既」既觀念
由其見到堆支那人完全係個人中心既極端

點解係公園跳廣場舞呀：因為「我」想身體健康囉
點解搭車播歌睇劇唔戴earphone：因為「我」要聽囉
點解由得個小朋友大吵大鬧：小朋友係咁㗎啦，你咁大個人仲同細路計

佢地諗野完全係因為我要點點點，所以其他人要就我
將麻煩人既程度推到極致

搞寬鬆教育再笑年輕人寬鬆年代呢一點真係全世界廢老都一樣

呢幾年多左好撚多國王遊戲類既漫畫/輕小說
都係玩互相殘殺
但又唔會話點樣夾計反抗主辦人

但日本果套唔麻煩人都好極端

好多明明係受害人
例如比人跟蹤、強姦

都因為麻煩或影響比街坊排斥

其實好多日本人（大部分女）去咗歐美讀完書之後都唔想返日本就知點解。日本生活壓力真係好大。

齋睇件事段文字好想嘔

呢個又係
福島真係一個幾神奇既例子
人地麻煩到你，就排佢
你麻煩到人都會比人排擠
即使你係受害者都一樣

真係blame the victims

日本人面對身邊人既時侯，根本就係扮緊做其他人心目中理想既佢
都反映到點解好多人寧願單身都唔去識另一半，因為佢地寧願保持單身生活，可以有返一點空間比自己做返真正想做既嘢

我都係岩岩過左日本做嘢做左半年，完全感受到佢地做野時既面具（難聽啲講就係虛偽）
所以佢地自己都會話おもてなし呢個文化真係佢地獨有，所謂服務貼心其實都係因為想減省遇到投訴同麻煩嘅機會

可否講多啲
想知點虛偽
同佢點知佢地虛偽

睇呢個post了解日本多咗。其實想了解多啲人地文化都可以過來生活下。
宏觀嘅大家講唔少，微觀試下講啲生活上嘅嘢啦。可能會比較一舊舊。。。。

壓力，抑壓。。呢方面嘅話，絕對贊成。
但係好多嘢佢地習慣咗，由細到大嘅訓練，係作為香港人過到來睇到先會覺得係壓力。

1) 出街食完飯要楝好返哂啲碗碟，開頭過來嘩咗一聲，但係漸漸自己都係咁做了。
2) 分類倒垃圾，如果跟足就真係會痴哂線，PET樽同蓋都要分，暈。。
3) 啲屋隔音差到暈，隔離屋打鼻鼾都聽到，咁點樣係自己最私人嘅空間RELAX一下。
打下。。。機都唔得，莫講話。。。搞。
壓力唔爆煲都難。 9點後要絕對靜哂，電視都唔睇得。又無話好唔好嘅，香港人夜鬼唔慣囉。
4) 投訴文化，其實比香港有過之而無不及。但唔會直接吊。用投訴信呀，論壇呀，中間人呀，總之投訴到你盡為止。完美表現雙面人性格。
不過雙面人，邊個地方無雙面人吖，只不過佢地掩飾工夫做到好足咁囉。

BTW, 見樓上有講開地域性格，
大阪，城市人，又太多大陸人聚居，物以類聚，你明啦。
北海道，農民鄉下啲，咁啲人係rude啲，揸車會狠啲，但係都ok嘅，起碼無咁雙面人先。

講住咁多先，三點幾打keyboard嘈親鄰居啦。

其實可能我講既虛偽喺香港都會有....

我都算係做零售嘅，咁有時總會有啲比較多要求又做唔到決定既客，呢個時侯就會見到我地嗰種專業賣笑嘅精神，無論幾麻煩都會幫個客諗到啱為止（以前喺香港返過幾間PT，見親“西客”店長都會黑面打發完就算）
賣完笑放工，去食飯飲野就會聽到佢地數返晒啲不滿出黎......

賣笑真係唔講得少，公司指引真係寫到明笑容要笑到咩角度，返工任何一刻都要keep住
（呢個真係喺香港做零售點都唔會有）
旅客角度梗係覺得賓至如歸啦，但其實背後都只不過係一個面具

但其實以工作環境黎講，日本真係唔算差。只係有時我地以外來人嘅身份去睇會覺得好可怕，當你做落就會覺得融入到落去其實都算舒服開心，嗰種群體意識反而係會令你享受當下既生活同工作
（可能我公司算係比較年輕嘅公司啦，無咩老一輩嘅日本職場文化，OT同階級觀念都比較少）

佢哋每樣嘢都要跟足既定/傳統程序去做，唔跟就係錯。

唔可以怪佢老豆，怪就怪日本人暗啞底就係有種欺負弱小，欺善怕惡嘅心態。

經濟衰咗成廿年，仲憑咩攞優越感?

喺新宿就係見到啲西裝友 & OL 同啲老細食完晚飯，都成11點。都仲要喺餐廳門口，成堆圍埋吹多大半個鐘頭水先散場，好似個個都唔好意思開口講：我走先，拜拜。
我真係理解唔到。

喺居酒屋聽個日本人講，話啲風氣係轉緊，同埋好多後生仔都係做短期工or contractor。 另外佢話OT文化都慢慢改善緊，同埋佢哋如果有得揀，盡量都揀啲外國企業做。

唔駛講返工,我十幾廿年前打ff11已經係咁

高質留名

同意，依家係日本，山手線尋晚有個阿伯仆街，無人幫手，換轉香港一定有人扶

蘿蔔頭 佢哋嘅公民意識好強 乃至自己民族做過好多傷天害理嘅事都要講到好正義咁

其實一直都係咁講，日本 = 納粹。就算係戰後，日本都係傾向排外式嘅保守主義，後生嘅一輩都係。

唔好同我講日本係乜ACG動漫大國影響全球深遠乜乜乜，呢啲只係個別例子。真正嘅日本好醜陋。

係佢地角度，覺得我去扶個呀伯
令到呀伯覺得需要人幫會唔好意思
所以呀伯唔出聲要人幫之前係唔會去扶佢
而呀伯出聲要人幫姐係帶俾人困擾更加唔會出聲

所以metro 有poster宣導
見到有需要既人就去幫唔洗諗咁多
但呢d根深蒂固既想法好難改變

佢哋太鍾意鑽牛角尖，唔似香港人諗嘢咁直接

所以其實佢地唔興讓座

識日文睇多啲日文 source ，當年歷史同而家被某國政府利用有咩衝突？連當地人都講過次次示威啲人都好生面口 日本公安廳都出過報告話支那起後面支持沖繩獨立勢力

估唔到而家仲有人咁撚天真，真係

我覺得作為一個外人睇到人地國家一下冇人扶個阿伯可以諗咁多果下仲犀利

Source ?明明而家依個世代嘅日本鵪春咁，想睇你講佢地覺得正義嘅言論

完全唔係從負面去了解，同樓下啲阿叔一撚樣語調

終於出現唔係由負面去了解日本,
而係經由中共宣傳而自己完全唔了解日本既睇法。

軍艦島

其實有好多我覺得都係香港人唔知做乜要將日本當到個個聖人咁睇 跟住去完日本發現唔係聖人而覺得失望

同埋又好似有啲人成日話日本好變態好多痴線凶殺案，其實只係因為我地近日本接收果邊資訊易啲而忽略歐美果啲凶殺案一樣好誇張
有咁上下人口就會有幾個突變因子做依啲變態事，關咩日唔日本事

只係日本依家右派當權先搞保守，文化鎖國，修憲擴軍，咁多人拜靖國神社領導
早年有左翼運動同學運搞對抗，直到依家都有在野左派，有日本共產黨

修憲做返個正常國家有咩問題，啲濕鳩傳媒下下講到修憲=軍國主義果下先好野

靖國神社都係一個好好了解日本嘅機會，神道就係所有人死左都會成佛，根本拜黎冇問題唔關左右事 係中國起唔知邊年突然發現靖國神社依樣野先拎黎政治上用

中共不嬲反日，冇敵人點團結班愚民唔反自己

咁你覺得要點睇日本呢？
av大國？毒撚大國？
就係你話明治維新 美其名話要歐洲 查實都係走鐵血宰相果套 大政府 揼大錢 靠惡 先會贏 咁先會有全球秩序+尊重
你以為呢家嘅中共唔係一撚樣？
唔好話二戰日本打得贏中國 元朝清朝日本都打過 都係日本贏 日本又少人又少軍備 都可以大敗入侵國 全因佢哋用死亡作歸屬黎團結 神風敢死隊kamikaze都係呢個概念
不過 就係日本都解決唔到自15世紀開始嘅排外心態 當時日本人好驚鬼佬㗎 咁撚高大

日本係鵪鶉我唔覺得 始終佢哋嘅科研技術領先全球
如果唔係俾美國禁住+偷撚埋 我諗中日第二次大戰 如果整咗件高達出黎 日本贏撚硬
同埋無咗日本你邊撚到有八達通呢
當然 日本人最討厭嘅野係認錯 寧死不屈嘅民族 寧願要切腹自盡 都係蘿蔔頭啲負面野

紅字似中國人多d
日本人先會成日講對唔住,支那人死要面屌返你轉頭。

其實唔熟就唔好扮熟啦

之前一路好地地講緊現在既日本人係點,現在既社會係點。

無啦啦又走條友入黎講返70年前二戰點點點,
而且空泛到死,根本成套睇法都係中共比既

難得冇人嘈交既post

學到野了

好耐冇睇過咁有營養既post

問題係日本左翼經過赤軍一役，由不斷革命變成修正主義咁，日共今日立場有如社會民主主義，工會敗退，更多真係左膠 － 因無法於政治上有大影響力，傾向自身改良與改善社區。

大家只係寄望係年青一代會慢慢減退一體共感，令舊有制度自己崩潰，點知根本就唔夠年青人，老人更加係愈控制得愈勁，如果單用當代文學（包括動漫）去睇，八十年代都尚有改革意欲流於文學之間，到二千年後，世界系開始流行，大家都好似放棄左再改變，寧願自己係自己空間解決算數。

條友九唔搭八，嗡乜撚野高達 日本公司有錯第一時間要出黎90度爭在未土下座 唔撚知佢停左起邊個年代仲講蘿蔔頭

爭住道歉係因為佢哋侵犯到社會利益，亦姐係傷害咗自己民族嘅利益。
我記得之前有個大型機械人比賽 段噸級計 美國對日本 係日本贏
蘿蔔頭咪蘿蔔頭囉 唔通要按照你嘅邏輯 要叫『比支那人高等的日本人』咩

日本道歉左好多次但只係比中共無視,不停老屈無道歉。
你又信

而機器人大賽最後係美國win

原来係美國 murica fuck yeah

有冇人講下日本司法?聽講刑事案件定罪率超過99%，好恐怖

仲未計日本六七十年代既無償貸款同老毛話日本唔需要道歉既言論

咦，睇黎你有睇日文pop cult研究喎

與其講放棄改變，不如話將所有野濃縮到自己身邊嘅人際關係
道德變成係封閉嘅溝通網絡中，自我生成與完結嘅價值
世界or國家發生咩事變得好遙遠，社會中間團體消失左
所以先有世界系嘅喃喃自語

班仆街檢察官

呢點大阪人會走去直接屌人,甚至想打晒交
Twitter睇得多

Cup 果個Moyashi?

有人睇架

日日睇cup得閒出黎飲杯啦我起東京學緊日文

讀過下，本身係動漫毒撚

但東浩紀個套理論都成13年前，依家開始連世界系都唔係，係自閉系⋯

有幾次去旅行都觀察遊行示威，SEALDs只能話係世界潮流去到一個位，學生運動爆發返，到依家左翼又沈返，投票更加係動唔到自民公明根本，來來去去都只係右翼自己分裂下去

世界系係前島研
東浩紀係database消費，就係講封閉符號
佢自己都知道有問題，之後出果幾本書，都搵緊出路
因為封閉體系中只會不斷loop
一來解釋唔到新事物出現，亦無法引導任何新價值

其實都成日聽到，例如極重階級觀念，物質主義盛行
仲有網絡欺凌等等
不過overall來講其實佢哋優點已經overcome晒d缺點咁濟
成個亞洲文化水平日本贏到開巷，放去完世界都好多人崇拜

我成日都覺得日本真係好撚犀利
一個咁打壓個人主見，要全部人倒模一樣既生活模式，保守到極點既社會
但又可以有咁多有創意既野
真係好痴線

亦都想了解吓日本二戰前夕同二戰時點解會痴晒線

明明已經脫亞入歐做咗好多嘢，但去到嗰個時段又將個人崇拜推到極點